P(a) → ∃x.Q(a, x) ⇔ ￢∃x.Q(a, x) → ￢P(a) ⇔ ∀x.￢Q(a, x) → ￢P(a)

src/common/Nemonuri.IndexMap.fst
@@ -6,6 +6,7 @@ module Map = FStar.Map
 module ISet = Nemonuri.IndexSet
 module L = FStar.List.Tot
 module F = FStar.FunctionalExtensionality
+module En = Nemonuri.Ensured
 
 (* Note: 
   Collection 의 원소 타입이 refine 되어야 하는 타입은, 
@@ -14,10 +15,23 @@ module F = FStar.FunctionalExtensionality
 noeq
 type unrefined_t (data_t:Type) = {
   domain: ISet.t;
+  fallback: data_t;
   map: Map.t int data_t
 }
 
 let count #data_t (m:unrefined_t data_t) : Tot nat = m.domain.count
+
+let contains #data_t (m:unrefined_t data_t) (x:int) : Tot bool = ISet.mem m.domain x
+
+let lemma_contains #data_t (m:unrefined_t data_t) (x:int)
+  : Lemma (ensures (contains m x) <==> (I.interval_condition 0 (count m) x)) =
+  ()
+
+let lemma_contains_lesser #data_t (m:unrefined_t data_t) (x1:int) (x2:int)
+  : Lemma (requires (contains m x1) /\ (I.interval_condition 0 x1 x2))
+          (ensures (contains m x2))
+  =
+  ()
 
 type key_value (data_t:Type) = {
   key: int;
@@ -26,43 +40,189 @@ type key_value (data_t:Type) = {
 
 let index_map_predicate #data_t (m:unrefined_t data_t) =
   forall (x:int). (
-    let in_interval = (I.interval_condition 0 (count m) x) in
-    (in_interval ==> (Map.sel m.map x == L.index m.values x)) /\
-    (~in_interval ==> (Map.sel m.map x == m.fallback))
+    let in_domain = contains m x in
+    (in_domain <==> (Map.contains m.map x)) /\
+    (~in_domain <==> (Map.sel m.map x == m.fallback))
   )
     
 type t (data_t:Type) = x:unrefined_t data_t{index_map_predicate x}
+
+let select #data_t (m:t data_t) (key:int{contains m key}) : Tot data_t = Map.sel m.map key
+
+let lemma_select #data_t (m:t data_t) (key:int{contains m key})
+  : Lemma (select m key =!= m.fallback) =
+  ()
+
+let interval_does_not_contain_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (min:int) (max:int) = 
+  (forall (x:int).{:pattern (contains m x)\/(I.interval_condition min max x)\/(select m x = v)} 
+    (contains m x) ==> (I.interval_condition min max x) ==> ~(select m x = v))
+
+private let rec contains_value_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (cur_key:int) 
+  : Pure bool 
+      (requires (En.ensured_predicate m.fallback v) /\ (contains m cur_key) /\
+                (interval_does_not_contain_value m v (cur_key+1) (count m))
+                //(forall (x:int). (I.interval_condition (cur_key+1) (count m) x) ==> ~(select m x = v))
+      )
+      (ensures fun _ -> true)
+      (decreases cur_key)
+  =
+  match select m cur_key = v with | true -> true 
+  | false -> 
+  match cur_key = 0 with | true -> false
+  | false ->
+  contains_value_agg' m v (cur_key-1)
+
+private let lemma_contains_value_agg_result_is_false (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (cur_key:int) 
+  : Lemma
+      (requires (En.ensured_predicate m.fallback v) /\ (contains m cur_key) /\
+                (interval_does_not_contain_value m v (cur_key+1) (count m)) /\
+                ((contains_value_agg' m v cur_key) = false)
+      )
+      (ensures (interval_does_not_contain_value m v (cur_key) (count m)) /\
+               ((cur_key > 0) ==> ((contains_value_agg' m v (cur_key-1)) = false))
+      )
+  =
+  ()
+
+private let lemma_contains_value_agg_result_is_false_forall (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+  : Lemma (ensures ((contains_value_agg' m v 0) /\ ((contains_value_agg' m v ((count m) - 1)) = false)) ==> 
+            (interval_does_not_contain_value m v 0 (count m)))
+    [SMTPat (interval_does_not_contain_value m v);SMTPat (contains_value_agg' m v)]
+  =
+  FStar.Classical.forall_intro (lemma_contains_value_agg_result_is_false m v)
+
+private let rec lemma_contains_value_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (key_upper_bound:int) (ascending_key:int)
+  : Lemma (requires (En.ensured_predicate m.fallback v) /\ (contains m key_upper_bound) /\
+                    (interval_does_not_contain_value m v (key_upper_bound+1) (count m)) /\
+                    (contains_value_agg' m v key_upper_bound) /\ (I.interval_condition 0 (key_upper_bound+1) ascending_key) /\
+                    (interval_does_not_contain_value m v 0 ascending_key)
+          )
+          (ensures ~(interval_does_not_contain_value m v 0 (key_upper_bound+1)))
+          (decreases key_upper_bound - ascending_key)
+          [SMTPat (interval_does_not_contain_value m v)]
+  =
+  match key_upper_bound = ascending_key with 
+  | true -> 
+      assert (~(select m key_upper_bound = v) ==> (interval_does_not_contain_value m v 0 (count m)))
+  | false ->
+  match select m ascending_key = v with | true -> ()
+  | false ->
+  lemma_contains_value_agg' m v key_upper_bound (ascending_key+1)
+  
+
+(*
+private let lemma_contains_value_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (key_upper_bound:int) (cur_key:int)
+  : Lemma (requires (contains_value_agg' m v key_upper_bound) /\ 
+                    (I.interval_condition 0 (key_upper_bound+1) cur_key) /\
+                    (forall (x:int). (I.interval_condition 0 cur_key x) ==> (select m x <> v)))
+          (ensures exists (x:int). (select m x = v))
+  =
+  ()
+*)
+
+
+let contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) : Tot bool =
+  match v = m.fallback with | true -> false 
+  | false ->
+  match (count m) > 0 with | false -> false 
+  | true ->
+  contains_value_agg' m v ((count m) - 1)
+
+//let lemma_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+
+(*
+let lemma_contains_value (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+  : Ghost unit (requires (contains_value m v))
+               (ensures fun _ -> exists (x:nat). (contains m x) /\ (select m x = v))
+  =
+  // assert (~(forall (x:nat). ~((contains m x) ==> (select m x = v))))
+  let p = (fun (x:nat) -> (contains m x) ==> (select m x = v)) in
+  assert (~(forall (x:nat). ~(p x)));
+*)
+
+(*
+private let p'' (data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (cur_key:int) = (contains m cur_key) ==> ~(select m cur_key = v)
+
+private let lemma_contains_value' (data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t)
+  : Lemma (requires (contains_value m v) /\ (contains m cur_key) /\
+                    ~(select m x = v))
+*)
+
+//let lemma_contains_value
+
+
+
+private let rec last_key_agg' (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t) (cur_key:int)
+  : Pure int
+        (requires 
+          (contains_value m v) /\ (contains m cur_key) /\
+          (forall (x:int). (I.interval_condition (cur_key+1) (count m) x) ==> (select m x <> v))
+        )
+        (ensures fun key -> contains m key)
+        (decreases cur_key)
+  =
+  //assert (I.interval_condition 0 (count m) cur_key);
+  //assume (~(forall (x:nat). ((contains m x) ==> ~(select m x = v))));
+  assume (exists (x:nat). (contains m x) /\ (select m x = v));
+  //assert (exists (x:int{contains m x}). select m x = v);
+  match select m cur_key = v with | true -> cur_key
+  | false ->
+  //match (count m) - 1 - cur_key = 0 with | true -> False
+  //| false ->
+  //assert (forall (x:nat). (I.interval_condition (cur_key) (count m) x) ==> (select m x <> v));
+  //let lemma' (x:nat{I.interval_condition 0 cur_key x})
+  //FStar.Classical.exists_intro_not_all_not (fun (x:int{I.interval_condition 0 cur_key x}) -> ~(select m x = v));
+  //assert (cur_key > 0);
+  //assert (contains_value_agg m v )
+  last_key_agg' m v (cur_key-1)
+  
+
+(*
+let first_index (#data_t:eqtype) (m:t data_t) (v:data_t{contains_value m v}) 
+  : Tot (key:int{contains m key})
+  =
+*)
+
 
 (* Note:
    FStar 의 기본 Map 은, Set 이나 List 와 다르게 `empty` 가 아니라,
    `const` 또는 `const_on` 으로 구성을 시작하는구나. *)
 let empty (#data_t:Type) (fb:data_t) : Tot (t data_t) = 
   {
-    values = []; 
+    domain = ISet.empty; 
     fallback = fb;
     map = Map.const_on ISet.empty.set fb
   }
 
-let push #data_t (m:t data_t) (v:data_t) : Tot (t data_t) =
+let push #data_t (m:t data_t) (v:En.t m.fallback) : Tot (t data_t) =
   {
-    //count = m.count + 1;
-    //map = FMap.insert m.count v m.map
-    values = L.snoc (v.values, v);
+    domain = ISet.push m.domain;
     fallback = m.fallback;
-    map = Map.upd m.map (count m)
+    map = Map.upd m.map (count m) v
   }
 
-let pop #data_t (m:t data_t{m.count > 0}) : Tot ((t data_t) & (key_value data_t)) =
-  let key = m.count - 1 in
-  let value = FMap.lookup key m.map in
+let pop #data_t (m:t data_t{(count m) > 0}) : Tot ((t data_t) & (key_value data_t)) =
+  let ( next_domain, key ) = ISet.pop m.domain in
+  let value = Map.sel m.map key in
   let next_map = {
-    count = key;
-    map = FMap.remove key m.map
+    domain = next_domain;
+    fallback = m.fallback;
+    (* Note: FStar 기본 맵에는 'remove'가 없어서, fallback 값으로 update 한 후 restrict 해야 하는구나. *)
+    map = Map.upd m.map key m.fallback |> Map.restrict next_domain.set
   } in
   (next_map, {key = key; value = value})
 
+(*
 let domain #data_t (m:t data_t) : Tot (ISet.t) =
   {
     count = m.count;
     set = FMap.domain m.map
   }
+*)
+
+module Seq = FStar.Seq.Base
+
+let to_seq #data_t (m:t data_t) 
+  : Tot (Seq.seq data_t)
+  =
+  Seq.init (count m) (select m)
